中東呼吸綜合症懷疑個案

中東呼吸綜合症懷疑個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心今日（一月五日）公布一宗中東呼吸綜合症懷疑個案，並再次呼籲市民特別注意旅遊安全，充分考慮到訪地方的健康風險。個案詳情如下：

性別 男
年齡 25
所涉受影響地區 阿拉伯聯合酋長國迪拜
高風險接觸 無
醫院 伊利沙伯醫院
情況 穩定
中東呼吸綜合症冠狀病毒初步化驗結果 陰性
此外，衞生防護中心今日公布，昨日（一月四日）等候化驗結果的中東呼吸綜合症懷疑個案經初步化驗後，證實對中東呼吸綜合症冠狀病毒呈陰性反應。

衞生防護中心發言人說：「到中東地區的外遊人士應避免到農場、農莊或有駱駝的市場，亦應避免接觸病人及動物，特別是駱駝、雀鳥或家禽，以及盡量避免到訪當地的醫療機構。我們強烈建議營辦中東團的旅行社，不應安排旅客騎駱駝，或參與直接接觸駱駝的活動。這些均屬已知感染中東呼吸綜合症冠狀病毒的風險因素。」

衞生防護中心透過與本地公私營醫院、私家醫生及在各口岸的監測機制一直進行。入境旅客及市民如最近曾到訪中東地區，並於14日內出現相關病徵，會被列為中東呼吸綜合症懷疑個案處理，並送往公立醫院接受隔離治療，直至樣本對中東呼吸綜合症冠狀病毒呈陰性反應為止。

衞生防護中心提醒市民，到訪受影響地區時應提高警覺，採取適當防護措施，並注意個人、食物及環境衞生。市民可參閱衞生防護中心及旅遊健康服務中東呼吸綜合症專頁、中東呼吸綜合症受影響地區統計數字、衞生防護中心Facebook專頁及YouTube頻道，以及世界衞生組織最新消息，了解更多資料及健康建議。接待團友到外地旅遊的領隊及導遊應參閱衞生防護中心就對中東呼吸綜合症的健康須知。

完
2020年1月5日（星期日）
香港時間18時00分

人類文明大兇之年

幾時黎個SARS加武肺crossover

冇聽過中東最近有爆發sars疫情

哩單似係揾條中東番嚟有傷風既
屈佢可能有sars
嚟轉移武漢視線

咁就大劑

呢個係MERS 唔係SARS